%@Titre: Japon -- 1996
$ABC$ est un triangle rectangle en $A$. On donne $AB=5$~cm et $\widehat{ABC}=35$\degres.
\begin{myenumerate}
\item Construire la figure en vraie grandeur.
\item Déterminer la longueur $AC$, arrondie au dixième de centimètre.
\end{myenumerate}